<resources>
    <string name="app_name">Solitaria</string>

    <string name="testelinha1">Mabel ainda criança começa a trabalhar na casa de Tiago e Lúcia, mesmo sem ser paga para tal</string>
    <string name="testelinha2">Criança que estava sobe os cuidados de Irene acaba se afogando e sendo levada ao hospital</string>
    <string name="testelinha3">Namoro entre Mabel e João Pedro</string>
    <string name="testelinha4">Mabel engravida de João Pedro e acaba abortando o bebê</string>
    <string name="testelinha5">Mabel engravida de João Pedro e acaba abortando o bebê</string>
    <string name="testelinha6">Camila a filha de Tiago e Lúcia nasce</string>
    <string name="testelinha7">Eunice e Jurandir descobrem o relacionamento de Mabel e João Pedro</string>
    <string name="testelinha8">Mabel decide abandonar o trabalho de empregada</string>
    <string name="testelinha9">Jurandir e Eunice começam um relacionamento</string>
    <string name="testelinha10">Eunice abandona o trabalho de empregada</string>
    <string name="testelinha11">Criança que estava sobe os cuidados de Camila acaba morrendo após cair a janela</string>
    <string name="testelinha12">Eunice que estava na casa dos antigos patrões acaba denunciando Camila as autoridades</string>
    <string name="testelinha13">Mabel consegue se tornar médica</string>
    <string name="testeimg1">R.drawable.linhatempo1</string>
    <string name="testeimg2">R.drawable.linhatempo2</string>
    <string name="testeimg3">R.drawable.linhatempo3</string>
    <string name="testeimg4">R.drawable.linhatempo4</string>
    <string name="testeimg5">R.drawable.linhatempo5</string>
    <string name="testeimg6">R.drawable.linhatempo6</string>
    <string name="testeimg7">R.drawable.linhatempo7</string>
    <string name="testeimg8">R.drawable.linhatempo8</string>
    <string name="testeimg9">R.drawable.linhatempo9</string>
    <string name="testeimg10">R.drawable.linhatempo10</string>
    <string name="testeimg11">R.drawable.linhatempo11</string>
    <string name="testeimg12">R.drawable.linhatempo12</string>
    <string name="testeimg13">R.drawable.linhatempo13</string>


    <string name="pt1quintal">Nos é apresentado Mabel a protagonista de nossa história uma jovem forte e sincera, esse traço fica evidente quando ela constantemente contesta sua mãe lhe dizendo que o seu trabalho se assemelha ao de uma escrava, sua mãe uma doce senhora se mantem em silencio falando apenas com o olhar.
        Sua mãe lhe entrega o seu dinheiro suado para que sua querida filha possa comprar os caros livros de medicina, nesse clima de fortes emoções chega a notícia de que a patroa de sua mãe está sendo acusada por sua antiga empregada, ainda não se sabe quais são as alegações.
        Ao chegar no prédio que passou grande parte da sua infância Mabel se depara com uma cena que ela jamais esqueceria... </string>
    <string name="pt1plantabaixa">Nesse capítulo voltamos ao passado de Mabel de quando era uma inocente criança, sua mãe passava 4 dias e 4 noites na casa da patroa vivendo nos "cômodos da empregada".
        Nesse período específico Mabel teve que ficar com sua mãe por conta do mal-estar de sua avó, passando seus dias e noites em um quarto pequeno. Sofrendo com o intenso calor do verão sem poder sair para comer, beber ou brincar não se podia nem mesmo usar o banheiro. Em um dia de muita festa no apartamento Mabel decide sair para brincar após descobrir que havia outra criança na casa, após se esgueirar da patroa de sua mãe ela finalmente encontra a criança tomando banho de piscina. </string>
    <string name="pt1piscina">Mabel ao chegar na piscina maravilhada, antes de pensar em entrar uma outra garotinha aparece atrás dela, Mabel com muita vontade fazer uma nova amiga sorri para a garota que lhe devolve na mesma moeda, em seguida Mabel aponta para o garoto na piscina e pergunta qual é o do rapaz a menina ao seu lado solta o maior grito que Mabel já havia escutado.
        Os paramédicos logo são chamados todos da festa se mobilizaram para ajudar o garoto que já não respirava mais. </string>
    <string name="pt1cozinha">A mãe de Mabel consola a baba da criança que afogou fazendo de tudo para que ela não se culpa-se enquanto Mabel cheia de dúvidas e medo acaba por sentir uma intensa cólica e sem ela saber essa foi a sua primeira menstruarão. </string>
    <string name="p1escritorio">Seu Tiago estava sério, fazendo contas, enquanto Eunice chorava. Ele reclamou por não ter sido avisado sobre a presença da criança na casa, temendo um novo incidente como o de Bruninho. Dona Lúcia entrou e chamou Tiago para fora da sala. Enquanto esperavam, Mabel observou a biblioteca pela primeira vez. Tiago voltou, assinou alguns papéis e entregou um cheque a Eunice. Saíram do escritório e foram trocar o cheque no banco. Na pracinha, encontraram Jurandir, que ofereceu ajuda.</string>
    Dona Lúcia apareceu e levou Eunice e Mabel de volta ao escritório, onde anunciou que estava
    grávida. Tiago disse que precisariam de alguém de confiança e reconsiderariam manter Eunice,
    apesar do "terrível incidente". Eunice, aliviada por não estar desempregada, aceitou as
    condições, mesmo com a redução de salário. A situação prendeu Eunice e Mabel àquela casa, onde
    conviveriam com as limitações do quartinho.
    <string name="pt2quintal">Mabel, a mãe, repreende Eunice, que viveu muito tempo com a família de Tiago e Lúcia. Eunice se arrepende de ter aceitado o convite para ensinar a nova empregada a fazer feijoada. O edifício Golden Plate, onde todos moravam, é parte importante da história e da vida de Eunice, e ainda guarda memórias de João Pedro.
        Mabel, a mãe, sente ciúmes da Camila, mas Eunice a vê como sua filha também. Eunice relembra os momentos em que acompanhou o crescimento da menina e se apega a ela. Apesar das manhas de Mabel, Eunice não consegue enxergá-la como um demônio. No entanto, a possibilidade de depor contra a mãe de Camila, D. Lúcia, é angustiante.
        Eunice reflete sobre o que ainda precisa enxergar e o que não consegue ver. A tagarelice de Mabel atrapalha mais do que ajuda. A filha de Eunice está na faculdade de medicina, e ela se orgulha da sua luta e sucesso. O dinheiro que a filha deu à Eunice está guardado para comprar livros. Eunice relembra a mãe, D. Codinha, e imagina seu sorriso. Mabel, zangada, passa pelo quintal vestindo um jaleco com o nome bordado. Eunice sente vergonha por não saber ler e escrever bem</string>
    <string name="pt1portaria">Jurandir sempre observava Eunice passar, muitas vezes elogiando-a, o que a deixava mexida. Um dia, ele estava concentrado no jornal, que noticiava o acidente do bebê de Dona Helena Lopez e da babá Irene Silva. Eunice tentou ler a notícia por cima do ombro de Jurandir, que percebeu uma mancha roxa no rosto dela. Ele delicadamente retirou os óculos de Eunice, revelando a marca. No elevador, Eunice tentou se recompor.
        Na casa de Tiago e Dona Lúcia, discutiam sobre o acidente. Tiago, nervoso, dizia que Irene era menor de idade e que a responsabilidade era de Dona Helena. Bruninho sobreviveu, mas com sequelas neurológicas. Irene foi mandada de volta à sua família no interior, onde encontrou Eunice para agradecer pelo consolo. Eunice deu-lhe dinheiro e conselhos, e Irene partiu chorando, sem muitas opções para o futuro.</string>
    <string name="pt1festas">Jurandir, um porteiro querido por todos, pediu à síndica Dona Imaculada para usar o salão de festas para o aniversário de seu filho mais novo, Cacau. O pedido foi aceito, e todos ajudaram a organizar a festa. Eunice fez o bolo, Kenya trouxe brigadeiros, Dona Hilda levou coxinhas, e Marciano trouxe guaranás. A festa foi um sucesso, com música, dança e muita alegria.
    Durante a festa, Jurandir puxou Eunice para dançar, e ela ficou visivelmente feliz. Mabel, observando a cena, ficou irritada com a felicidade da mãe. Após a festa, Jurandir pediu a Eunice que pensasse sobre algo importante, e ela respondeu com um sorriso enigmático. No entanto, a felicidade foi interrompida por uma ligação do pai de Mabel, cuja voz destilava álcool e rudeza.</string>
    <string name="pt1portao">Eunice sabia do que seu marido era capaz quando bêbado e não queria arriscar perder o emprego. Ela desceu apressada com Mabel, esperando que a presença da filha inibisse qualquer escândalo. Na portaria, Sérgio, o pai de Mabel, pediu dinheiro a Eunice, que entregou suas economias. Ele começou a acusá-la de infidelidade, e Jurandir interveio, defendendo Eunice. A discussão foi interrompida quando Dona Imaculada acendeu a luz de seu apartamento, esfriando os ânimos.
       Sérgio saiu cambaleando, levando o dinheiro que Eunice juntara para os remédios da avó de Mabel. Eunice, exausta, sentou-se na escada da portaria. Jurandir tentou confortá-la, mas a síndica apareceu, exigindo que Eunice prometesse que Sérgio nunca mais apareceria. Sem ter como garantir isso, Eunice jurou, adicionando mais uma dívida de gratidão à sua lista.</string>
    <string name="pt1calcada">Mabel reflete sobre seu pai, Sérgio, um jardineiro que preferia a rua ao conforto de casa. Apesar de sua habilidade com plantas, ele se tornava bruto e áspero quando bebia. Mabel e sua mãe frequentemente o encontravam bêbado na rua. Sérgio prometia mudar, mas sempre recaía. Mabel demorou a entender que ninguém escolhe viver assim e que todos têm suas histórias.
        Sérgio desapareceu, deixando Mabel desejando uma família unida como as que via no edifício de Dona Lúcia. Ela percebeu que famílias de trabalhadores eram vistas como frágeis e desmanchadas. Crescendo, Mabel começou a entender a complexidade da situação de seus pais, especialmente a transformação assustadora de seu pai quando bebia. Ela aprendeu que a vida não era tão simples como muitos pensavam.</string>
    <string name="pt1quartobebe">Mabel e Camila, filha de Dona Lúcia e Seu Tiago, cresceram juntas. Camila nasceu em um ambiente de extremo luxo e era tratada como um objeto precioso. Mabel, ainda criança, ajudava sua mãe, Eunice, a cuidar de Camila, o que a fez deixar de lado suas bonecas e ver o cuidado com a bebê como um trabalho árduo.
       Com o tempo, Mabel desenvolveu a certeza de que não queria ter filhos e não queria seguir os passos de sua mãe, Eunice, nem ser como Dona Lúcia. Ela admirava Seu Tiago, que parecia equilibrar sua profissão e vida pessoal sem abrir mão de si mesmo. Camila, mimada e autoritária, se tornava cada vez mais insuportável para Mabel.
       A situação culminou em uma travessura que Mabel e João, filho de Jurandir, fizeram no quarto de Camila, mudando o rumo de suas vidas.</string>
    <string name="pt1escadas">Mabel deve suas aprovações escolares a Cacau, filho caçula de Jurandir, que a ajudava com os estudos. Eles estudavam na mesma escola municipal, e Cacau, sempre bem-humorado, dava aulas para Mabel na casa de Dona Lúcia. Eunice, mãe de Mabel, não permitia que ela estudasse na casa de Jurandir por medo de João Pedro, o filho mais velho.
        João arrumava muitas confusões, incluindo uma com o general Feitosa, apelidado de "general Mingau". Um dia, João, dormindo no banco do jardim, foi acordado pelo general, que começou a dar um sermão. João respondeu de forma rude, causando grande alvoroço. Jurandir teve que usar toda sua diplomacia para apaziguar a situação, e Cacau ajudou, trazendo uma reportagem antiga do general como presente.
        João também causou problemas ao beber e fumar maconha com os moradores do prédio, o que levou a uma briga séria com Jurandir. Jurandir temia que, se algo desse errado, João seria o único a pagar, pois acreditava que, naquele bairro, João era invisível para o bem que fizesse e um alvo certo para o mal que causasse.
    </string>
    <string name="pt1banheiro">Mabel, aos 14 anos, descobre que está grávida de João, um rapaz com quem teve um relacionamento amoroso secreto. A descoberta ocorre no banheiro da casa dos patrões de sua mãe, onde o desespero toma conta dela. Ela reflete sobre como o contexto de sua vida, como filha de uma empregada, a coloca em uma situação de vulnerabilidade, comparando sua realidade com a das famílias ricas. Mabel pondera sobre as dificuldades de ter um filho tão jovem e sobre a injustiça de seu destino, marcado pelas diferenças sociais. A narrativa explora seu medo de repetir a vida de sua mãe e as expectativas impostas pela sociedade.</string>
    <string name="pt1pracinha">Confusa e desesperada, Mabel pensa em várias alternativas para lidar com sua gravidez indesejada, incluindo ideias trágicas. Ela relembra seu pai e suas advertências, sentindo-se responsável pela situação. O medo de prejudicar João, de quem ainda gosta, e a ideia de que sua vida acabaria sendo como a de sua mãe a faz buscar uma solução radical. Nesse momento, ela cogita pegar a arma que os patrões guardam e acabar com tudo. Cacau, amigo e confidente, aparece e a impede de fazer algo drástico, oferecendo ajuda para encontrar uma solução.</string>
    <string name="pt1recepcao">Cacau consegue informações sobre uma clínica onde a menina do apartamento 31 fez um aborto, e ele leva Mabel até o local para obter mais detalhes. No entanto, João aparece de surpresa e uma discussão acontece na recepção, expondo a gravidade da situação. Mabel, Cacau e João retornam ao prédio em silêncio, e João fica chocado com a descoberta da gravidez de Mabel. Mabel agora enfrenta o dilema sobre o que fazer com a gravidez, enquanto João reflete sobre a falta de condições para assumir a responsabilidade.</string>
    <string name="pt1banheirinho">Com a ajuda de D. Lúcia, que percebeu sua gravidez, Mabel recebe os medicamentos para realizar um aborto em casa. D. Lúcia, de forma pragmática, argumenta que uma adolescente não pode assumir essa responsabilidade. Mabel, isolada em um pequeno banheiro da casa, passa por todo o processo doloroso e traumático sozinha, trocando mensagens com uma desconhecida que a guia. Ela luta contra o medo e a dor, enquanto tenta esconder tudo de sua mãe. Ao final do processo, Mabel realiza suas obrigações diárias, ajudando nos cuidados com a casa e Camila, como se nada tivesse acontecido.</string>
    <string name="pt1janela">Após o aborto, Mabel reflete sobre sua vida e a diferença de tratamento entre ela e os filhos dos patrões. A conversa com João é emocionalmente carregada, e ele, que sempre parecia forte, chora ao perceber as circunstâncias. Ele a alerta sobre não cair na ilusão de que os patrões a ajudaram por bondade, mas sim para preservar suas empregadas. Mabel também se dá conta de como sua vida e a de sua mãe estão ligadas à casa em que trabalham, comparando a existência delas à de pássaros em uma gaiola dourada. O capítulo termina com a conclusão de que, apesar de terem completado o ensino médio com sucesso, tanto Mabel quanto Cacau continuam presos à realidade social de servidão, e os desafios para romper esse ciclo permanecem.</string>

    <string name="pt2sala">Eunice está limpando a sala luxuosa da casa de seus patrões, seu Tiago e dona Lúcia. Ela descreve o cuidado necessário para limpar os objetos valiosos, como um vaso que valia vinte anos do seu salário. No seu primeiro dia de trabalho, enquanto limpava a sala após a saída de dona Lúcia e suas amigas, Eunice encontrou uma carteira entre as almofadas do sofá.
        Ao abrir a carteira, Eunice percebeu que o dinheiro encontrado poderia resolver muitos de seus problemas financeiros, como infiltrações na cozinha e roupas novas para sua filha, Mabel. Ela lembra da desaprovação de sua mãe em relação ao seu trabalho como empregada doméstica, preferindo trabalhos mais duros na terra. Sua mãe se entristecia ao lembrar das histórias de servidão contadas por sua avó. Eunice, no entanto, via o trabalho como uma forma digna de sustento, tendo conseguido a posição por recomendação de uma amiga da família de dona Lúcia. </string>
    <string name="pt2jardim">Eunice descreve um dia ensolarado após uma noite de chuva, destacando a beleza do jardim cuidado por Sérgio, um jardineiro talentoso. Ela relembra seu relacionamento com Sérgio, que começou enquanto frequentavam a igreja do bairro. Apesar de sua mãe seguir tradições espirituais diferentes, ela aprovava Sérgio, que era trabalhador e responsável. Sérgio e Eunice tinham sonhos de viajar e conhecer o mundo, mas com o tempo, esses sonhos foram ficando para trás. A vida deles parecia estagnada, e a falta de acontecimentos significativos tornou-se uma tragédia silenciosa.
        Sérgio começou a beber e perdeu o interesse em tudo, inclusive no jardim que tanto amava. Um dia, Eunice percebeu que as plantas estavam murchas, e logo depois Sérgio desapareceu. Ele reapareceu no trabalho dela, pedindo dinheiro durante uma festa, o que causou uma grande confusão. Eunice temia perder o emprego, pois precisava do dinheiro para os remédios da mãe e para sustentar sua filha, Mabel. Após uma discussão, a situação foi controlada, e Eunice pediu a dona Imaculada que não contasse nada a dona Lúcia, prometendo que não aconteceria novamente.
        Eunice entra no edifício com Mabel, agradecendo rapidamente a Jurandir, que a ajudou durante a discussão. Jurandir expressou seu interesse por ela, mas Eunice estava preocupada com Sérgio, o pai de sua filha, que se transformava quando bebia. Sérgio pegou o dinheiro e saiu cambaleando, deixando Eunice com um aperto no coração. Sozinha no banheiro, ela chorou, lembrando das vezes em que Sérgio a agrediu. Ela sabia que sua vida não podia continuar assim, mas não esperava que Sérgio desaparecesse de suas vidas por um longo tempo. </string>
    <string name="pt2parede">Eunice descreve um incidente em que um valioso vaso oriental se quebrou em mil pedaços. Enquanto ela estava na cozinha pegando mais sanduíches, Camilinha provocava Bruninho, desafiando-o a pegar um sanduíche. Bruninho tentou se levantar, mas caiu, e Camilinha saiu rindo. Mabel ajudou Bruninho a voltar para a cadeira de rodas, mas ele, irritado, foi atrás de Camilinha. Bruninho, tomado pela raiva, atirou um cinzeiro de cristal em direção a Camilinha, mas ela se abaixou, e o cinzeiro acertou o vaso, quebrando-o em pedaços. Um dos cacos cortou a testa de Eunice.
        O chão ficou uma confusão de pedaços do vaso, queijo, presunto e pão. Bruninho, vermelho de raiva, gritava insultos a Camila, que ria e o provocava silenciosamente. Os adultos correram para a sala, com dona Helena tentando acalmar Bruninho, enquanto Camila fingia inocência. Eunice foi buscar uma vassoura para limpar a bagunça. Mabel comentou que Camila era muito ruim, mas Eunice tentou justificar o comportamento de Camila como travessura de criança. Mabel insistiu que não era apenas coisa de criança, mas Eunice não conseguia ver isso. </string>
    <string name="pt2despejo">Eunice encontrou Mabel e João Pedro no depósito do edifício Golden Plate, o que a deixou furiosa e preocupada. Ela temia que Mabel fosse malvista, julgada por Jurandir, ou que João Pedro estivesse se aproveitando dela. Eunice puxou Mabel pelo braço e a levou para um canto afastado, onde quase a agrediu, mas acabou chorando de raiva e medo. Mabel, chorando, confessou que havia engravidado e perdido o bebê, trazendo à tona memórias dolorosas da própria adolescência de Eunice.
        Eunice ficou devastada ao saber da gravidez e perda do bebê de Mabel, lembrando-se de sua própria experiência semelhante. Elas ficaram em silêncio, refletindo sobre a situação. Apesar da dor e das mentiras, Eunice percebeu que Mabel era a coisa mais importante em sua vida.
        Elas se abraçaram, mantendo a promessa de nunca dormir sem tentar resolver seus problemas. Decidiram ir até a casa de Jurandir para resolver várias questões pendentes, sabendo que confrontariam alguém lá. </string>
    <string name="pt2salinha">Eunice e Mabel entraram na casa de Jurandir e encontraram-no aos berros, encostando Cacau na parede. João tentava intervir, mas Jurandir não ouvia. Quando Eunice e Mabel foram notadas, João assumiu a culpa, dizendo que ele era o único filho encrenqueiro. Mabel, inicialmente escondida, ganhou coragem e se aproximou de João. Em uma sala pequena e abafada, Mabel, segurando as mãos de João e Cacau, contou a Jurandir o que havia revelado a Eunice. Ela expressou o desejo de ter um pai que cuidasse dela como Jurandir cuidava dos filhos, segurando a mão dele ao final.
        Eunice pediu a Jurandir que nunca mais fosse dormir sem resolver os problemas com seus filhos. Cacau tomou a iniciativa, perdoando o pai e correndo para abraçá-lo. João também pediu desculpas, mas ainda precisava se perdoar. Eunice e Mabel deixaram os três sozinhos, sentindo-se exaustas após os eventos intensos. Ao voltar para a cobertura, Eunice encontrou Dadá com a jarra que dona Lúcia procurava, uma herança da avó de Camilinha. Dadá, sentada na escada, abraçava sua boneca e repetia “Mãezinha” carinhosamente. </string>
    <string name="pt2areadeservico">Eunice reflete sobre o sacrifício de se tornar invisível como empregada doméstica e como isso afetou sua filha, Mabel. Elas tinham que ser silenciosas e quase imperceptíveis. Mabel e Cacau se acostumaram a essa rotina, estudando em silêncio para não incomodar. Nos fins de semana, Eunice e Mabel iam para casa, onde a mãe de Eunice, já idosa e doente, era cuidada por uma vizinha. Um dia, a vizinha ligou para informar que a mãe de Eunice estava muito mal, o que deixou Eunice e Mabel aflitas. Isso levou Eunice a ter uma discussão séria com sua patroa para poder ir para casa cuidar da mãe.
        Eunice informou dona Lúcia que precisava sair imediatamente para cuidar de sua mãe doente, sugerindo que chamasse uma folguista para substituí-la. Dona Lúcia tentou convencê-la a adiar a saída, mas Eunice, mesmo com medo de perder o emprego, insistiu na necessidade de ir. Surpresa pela resistência de Eunice, dona Lúcia resmungou, mas acabou liberando-a. Eunice e Mabel arrumaram suas coisas e saíram pela área de serviço. </string>
    <string name="pt2capela">Eunice e Mabel encontram d. Codinha, a mãe de Eunice, sentada em seu santuário no quintal, cercada por imagens e velas. D. Codinha, com aparência envelhecida mas olhos vivos, chama as duas para perto e questiona Mabel se ela esquecerá os ensinamentos sobre remédios caseiros quando entrar na faculdade. Mabel assegura que não. Em seguida, d. Codinha incentiva Eunice a cuidar de sua própria vida e buscar novas oportunidades, apesar de suas inseguranças.
        Elas compartilham uma noite de risos e carinho, lembrando momentos passados juntas. Tomam sopa de legumes e dormem abraçadas sob uma colcha de retalhos que fizeram juntas. Na manhã seguinte, d. Codinha não está mais com elas; ela faleceu durante a noite, deixando um vazio, mas também muitas lembranças e ensinamentos.
        Eunice reflete sobre a sabedoria e o apoio familiar, e a importância de seguir em frente apesar das dificuldades. </string>
    <string name="pt2entrada">Eunice enterra sua mãe, gastando todas as economias da família. Determinada a cumprir a promessa de cuidar de sua vida, ela percebe que precisa deixar o trabalho de empregada doméstica, mas está sem dinheiro. De volta ao Golden Plate, nota as bandeiras do Brasil nas janelas e retoma a rotina, onde nada muda entre os que servem e os que são servidos.
        Quando chega o dia do vestibular de Cacau e Mabel, Eunice está nervosa e prepara tudo para que eles tenham tranquilidade. No entanto, Camilinha, filha dos patrões, decide dar uma festa em casa, perturbando a paz necessária para os estudos. A festa se torna um caos, deixando Eunice e Mabel desesperadas, percebendo que a bagunça foi proposital para atrapalhar Mabel.
        Eunice tenta acalmar Mabel, que está furiosa com a festa barulhenta. Durante a discussão, a luz do edifício acaba, forçando d. Lúcia a mandar os convidados embora. Jurandir, o porteiro, revela que desligou a luz propositalmente para garantir que Mabel e Cacau tivessem paz para estudar. Eunice, Jurandir e o eletricista riem juntos, aliviados.
        Eunice sente que está chegando a hora de uma mudança em sua vida. Quando os resultados do vestibular saem, Jurandir e Cacau comemoram a aprovação de Mabel, que será a primeira médica da família. Eles planejam celebrar com um forró. Eunice sente um grande dever cumprido e lágrimas de pura alegria ao lembrar de sua mãe.
        Durante a comemoração, d. Lúcia interrompe, parabenizando Mabel e mencionando os altos custos do curso de medicina. Mabel fica apreensiva, e Eunice percebe que algo está sendo escondido. Apesar da tensão, Eunice decide não deixar que isso estrague a noite de comemoração. Elas se arrumam para sair, mas no último momento, Mabel decide não ir, voltando para a sala. Mabel confronta d. Lúcia, seu Tiago e Camila, expressando seu ressentimento e deixando claro que suas palavras são apenas suas. Ela sai furiosa, com Eunice seguindo-a, simbolizando a quase libertação de Mabel do Golden Plate. </string>
    <string name="pt2chao">Durante a comemoração, Mabel promete contar a verdade para d. Eunice, mas pede que confie nela e aproveite o dia de diversão. Eunice, intrigada, segue Mabel até o “Forró do Lalau”, onde encontram Jurandir e Cacau. A festa é animada, com muita dança e risadas. No meio da festa, Jurandir surpreende Eunice ao se ajoelhar e colocar um anel em seu dedo, sem nem perguntar se ela aceita. Todos ao redor param para assistir, deixando Eunice emocionada e surpresa.
        Durante a festa, Jurandir pede Eunice em casamento, e ela finalmente aceita, percebendo que é hora de mudar sua vida. Mabel, sua filha, já tem tudo planejado: conseguiu um emprego em um restaurante da moda e vai conciliar trabalho e estudos na universidade. Ela decide que não vai mais morar no quartinho da casa de Dona Lúcia e planeja voltar para casa. Eunice, por outro lado, ainda se sente presa à sua situação atual, mas começa a considerar as mudanças que estão por vir.
        Eunice insiste para que Mabel revele o que está escondendo, mas Mabel pede para esperar até o dia seguinte e entra no apartamento do porteiro com Cacau. Eunice desconfia que algo sério está sendo escondido. Jurandir tenta tranquilizá-la, lembrando que Mabel já passou por dificuldades e agora está na universidade que queria. Ele enfatiza que o amor por sua filha deve vir em primeiro lugar. Jurandir então beija Eunice e declara seu amor por ela, o que a emociona profundamente. Esse momento de carinho e apoio dá a Eunice a coragem necessária para finalmente considerar cuidar de sua própria vida, conforme o conselho de sua mãe antes de falecer. </string>
    <string name="pt2criadamuda">Eunice entra em casa de madrugada e começa a arrumar suas coisas e as de Mabel, refletindo sobre os anos que passaram ali. Ela decide que não será mais uma “criada-muda”. De manhã, pronta para partir, encontra Dona Lúcia, que reclama da ingratidão de Eunice e Mabel. Eunice pede suas contas e, apesar das insinuações de Dona Lúcia sobre um aborto, mantém a calma e sai.
        No térreo, Eunice encontra Mabel e, enquanto se preparam para ir ao ponto de ônibus, são interrompidas por uma sirene de polícia. Policiais entram no prédio com um mandado de busca para a síndica, Imaculada Beira Alta. Cacau e João Pedro haviam feito uma denúncia anônima sobre os maus-tratos de Dona Imaculada a Dadá. A polícia informa que Dadá será levada para uma instituição de apoio, permitindo que ela leve suas coisas para tranquilizá-la. </string>
    <string name="pt2telefono">Mabel explica para sua mãe que conseguiu um trabalho temporário e regulamentado através de uma agência, diferente do trabalho doméstico informal que ela critica. Ela precisa do dinheiro para pagar cursos e materiais para continuar estudando. A mãe reflete sobre como as leis mudaram e como foi difícil conseguir um pagamento justo quando saiu da casa de Dona Lúcia. O caso de Dadá ajudou a mudar a situação, pois os moradores do prédio ficaram com medo de serem denunciados. Jurandir informa que os moradores do prédio fizeram uma reunião para discutir a situação das empregadas e que Camilinha, a quem a mãe tem muito carinho, vai fazer um intercâmbio.
        Dona Lúcia liga para convidar Eunice para a despedida de Camila, pedindo que ela cozinhe a feijoada favorita de Camila e ensine a nova empregada a prepará-la. Jurandir e Mabel protestam, mas Eunice decide aceitar a oferta, pensando no dinheiro extra para ajudar Mabel com os estudos. Ela lembra que sua mãe dizia que comer feijoada à noite dava pesadelo, refletindo sobre a situação.
        Dona Lúcia liga para informar sobre a viagem de Camila e convida a Eunice para a despedida, pedindo que ela cozinhe a feijoada favorita de Camila e ensine a nova empregada a prepará-la. Jurandir e Mabel protestam, mas Eunice decide aceitar a oferta, pensando no dinheiro extra para ajudar Mabel com os estudos. Ela lembra que sua mãe dizia que comer feijoada à noite dava pesadelo, refletindo sobre a situação. </string>
    <string name="pt2cristal">A casa da Dona Lúcia continuava igual, cheia de objetos valiosos e históricos que pareciam quase pessoas. Eunice reflete sobre como os móveis de sua própria casa, comprados em lojas de departamentos, não têm o mesmo valor sentimental. Ao entrar na casa de Dona Lúcia, sente-se observada pelos móveis, lembrando do trabalho que teve ali no passado. Seus pensamentos são interrompidos quando Camila a recebe calorosamente. Camila, agora mais madura, mostra seu quarto modernizado e fala sobre sua viagem iminente.
        Na cozinha, Camila apresenta Luzia, a nova empregada, e pede que a Eunice ensine Luzia a cozinhar feijoada. A atenção da Eunice é capturada por Gilberto, o filho de Luzia, que a mostra seus brinquedos e desenhos. Luzia comenta que Dona Lúcia frequentemente sugere cortar o cabelo do menino, revelando a influência contínua de Dona Lúcia sobre a nova empregada.
        A Eunice começa a ensinar Luzia a fazer feijoada, explicando que um dos segredos é triturar alguns grãos cozidos para engrossar o caldo. Camila entra na cozinha e, nostálgica, pergunta por que Eunice foi embora. Enquanto conferem os ingredientes, Luzia se oferece para ir ao mercado buscar o que falta, deixando Gilberto aos cuidados de Camila. Eunice percebe o desconforto de Luzia em pedir isso, pois sente que deveria cuidar do filho, não a filha da patroa. Com Luzia no mercado, Eunice continua a cozinhar enquanto ouve as amigas de Camila chegando e o burburinho na casa. Ela reflete sobre o passado e as mudanças, lembrando de Bruninho e se perguntando como ele está agora.
        Eunice, imersa em suas lembranças enquanto prepara a feijoada, se corta ao fatiar a couve. O som de vidro se estilhaçando a assusta, e ela corre pela casa até encontrar Camila e suas amigas na porta do quarto de Dona Lúcia. No chão, há cacos de vidro, brinquedos e desenhos de Gilberto, além de um chinelo pequeno perto da janela aberta. Dona Lúcia chega e pergunta onde todos estão, mas ninguém tem coragem de olhar para baixo. </string>

    <string name="pt2laje">João substituía Jurandir na portaria quando Eunice, desesperada, desceu as escadas do décimo andar após falar com ele pelo interfone. Luzia não podia entrar no prédio. Durante esse tempo, um menino caiu da janela. João chamou os bombeiros rapidamente. Eunice foi a primeira a ver o corpo do menino no pátio. Ela estava em choque e tremendo. João Pedro também estava em estado de choque. A sirene dos bombeiros os tirou do transe. Eunice correu para a amurada e viu Luzia caminhando lentamente com sacolas do mercado. Ela deixou João falando com os bombeiros e correu para alcançar Luzia.
    Eunice informou Luzia sobre o acidente. Luzia viu o carro dos bombeiros e começou a gritar, chamando a atenção das pessoas na rua. Eunice tentou abraçá-la, mas Luzia correu para o edifício. A policial as deixou passar quando Eunice explicou que Luzia era a mãe do menino. No pátio, os paramédicos já haviam imobilizado a criança, mas não permitiram que se aproximassem. Luzia chorava desesperada, dizendo que não tinha demorado. João informou que o menino estava vivo e que lutariam para salvar sua vida, acalmando Luzia.Uma equipe de televisão chegou rapidamente, e muitas pessoas se aglomeraram na porta do edifício. João desceu para ajudar a controlar a situação junto com o novo síndico. Seu Tiago e a polícia chegaram, e os jornalistas foram atrás dele. Um oficial se aproximou de Eunice para fazer perguntas. No apartamento, d. Lúcia e as amigas tentavam acalmar Camila, que estava nervosa com a presença da polícia. A polícia começou a tirar fotos e fazer perguntas, focando na suíte elegante dos donos da cobertura. D. Lúcia falou discretamente com Eunice, que estava imersa na dor por Luzia e pela criança, e fez um sinal para que a seguisse.</string>
    D. Lúcia instruiu Eunice a dizer à polícia que ela estava presente quando o garoto se acidentou,
    apesar de ter chegado após a queda. D. Lúcia encobria os erros da filha, que, sob estresse,
    voltou a ser a garota mimada de sempre. Camila, chorando, pediu ajuda a Eunice em segredo. D.
    Lúcia já havia combinado a história com todos, exceto com Eunice.

    <string name="pt3quarto1">O quarto de empregada reflete sobre a visita de Eunice, que trabalhou ali por muitos anos e agora retorna. Ele lembra de como abrigou Eunice e sua filha Mabel, sentindo-se como uma prisão, isolado e próximo à lixeira. O quarto observa que, apesar de morarem ali, Eunice e Mabel nunca foram as donas do espaço. Luzia, a nova empregada, trabalha em dias alternados para evitar vínculo empregatício, uma prática adotada por Dona Lúcia para não pagar direitos trabalhistas. O quarto se sente melancólico ao perceber as mudanças nos tempos e nas condições de trabalho, destacando a precariedade enfrentada pelas empregadas domésticas.
    O quarto de empregada reflete sobre as visitas de Luzia com seu filho Gilberto, que enchia o ambiente de alegria com suas brincadeiras. Ele compara as imaginações de Gilberto e Mabel, que também brincava sozinha quando era pequena. O quarto lembra de momentos em que confortou Mabel e Irene em situações de medo e dor. Mabel conseguiu uma vaga em uma das melhores universidades do país, mas enfrentou dificuldades para se manter no curso. O quarto se orgulha de ter abrigado Mabel e reflete sobre as dificuldades enfrentadas por Eunice, que, sem qualificação e desempregada, se sentia interrompida e encarcerada.
    O quarto de empregada reflete sobre como Mabel começou a ensinar sua mãe, Eunice, após a morte da avó. Mabel lia livros para Eunice, e um dia, Eunice leu um trecho de “Quarto de Despejo” que a emocionou profundamente. O quarto também lembra de João Pedro, que sempre rejeitou qualquer tipo de prisão, física ou emocional. João saiu do Golden Plate e trabalhou como entregador, sempre lutando por sua independência. Mabel, que sonhava em ser médica, estudava com Cacau, e o quarto observava a relação entre eles, notando a falta de paixão que existia entre Mabel e João. O quarto se emociona ao lembrar das memórias e histórias que presenciou, destacando a invisibilidade e a luta das pessoas que o habitavam.
    O quarto de empregada reflete sobre um incidente envolvendo Gilberto, filho de Luzia, que foi deixado sozinho por Camila enquanto ela se preparava para uma festa. Gilberto caiu da janela ao tentar chamar pela mãe. O quarto lembra das crianças que passaram por ali, como João Pedro, Cacau, Mabel, Irene, Gilberto e Dadá, que nunca tiveram a chance de ser inconsequentes. Camila, tratada como criança por seus pais, abandonou Gilberto em um cômodo fechado com a janela aberta no décimo andar. Dona Lúcia faria de tudo para proteger Camila das consequências. Eunice, ocupada na cozinha, foi interrogada pela polícia sobre o incidente, mas não sabia o que havia acontecido, pois estava focada em suas tarefas.
    Os policiais se entreolharam enquanto Eunice media cada palavra que dizia. Decidiram não continuar o interrogatório ali e informaram que poderiam chamá-la à delegacia se necessário. O interfone tocou, e Eunice pediu licença para descer. Tirou o lenço da cabeça e desamarrou o avental, passando pelo batente da porta do quarto. Sentou-se na cama por um momento, olhando para o nada. Algo ainda mais grave havia acontecido e mudado nos olhos de Eunice. O quarto sentiu e imprimiu essa mudança em suas paredes.</string>
    <string name="pt3quarto2">O quarto de empregada reflete sobre a fumaça que frequentemente enchia o ambiente e a proximidade com a garagem. João Pedro, irado, socava as paredes após a tragédia envolvendo Gilberto, que foi noticiada nos telejornais. Jurandir chegou ao Golden Plate enquanto policiais ainda interrogavam testemunhas. Eunice, convocada pelo noivo, entrou cansada e preocupada. João, indignado, acusava Dona Lúcia de tentar esconder a culpa da filha pelo acidente. João sempre lutou por justiça, embora de maneira desastrada, o que preocupava seu pai, Jurandir. Cacau, com sua habilidade de manipulação, e João, direto e prático, se completavam. No dia da morte de Gilberto, João parece ter encontrado seu rumo. Eunice acalma João Pedro, que estava socando as paredes do pequeno apartamento, e começa a contar o que aconteceu no décimo andar, enquanto Jurandir e Cacau escutam atentamente. Mabel chega do hospital, onde está fazendo residência, e informa que Gilberto já chegou sem vida. Do lado de fora, Dona Lúcia conversa com o general Mingau, tentando se eximir de culpa. Mabel confronta Dona Lúcia, acusando-a de negligência. A discussão esquenta, e Eunice e Jurandir empurram os jovens para dentro do apartamento. A atmosfera fica tensa, com gritos de jovens alcoolizados do lado de fora. Camila e sua família enfrentam um inferno de jornalistas, polícia e advogados. Camila é impedida de sair do país até o término do inquérito, e o caso se desenrola com muitas reviravoltas.</string>
    <string name="pt3quarto3">Uma doença trancou todos em casa, transformando residências em solitárias. O primeiro a adoecer no Golden Plate foi Hilda, que, junto com seu empregador, tomou medicamentos ineficazes. Ambos foram internados, mas Hilda não resistiu. A família do general Feitosa culpou Hilda, e a família de Hilda culpou o general. Jurandir, Cacau e Eunice se precaveram, mas João continuou trabalhando como entregador e acabou se contaminando, embora com sintomas leves. A pandemia trouxe fome e desemprego, reforçando em João a vontade de trabalhar para diminuir as desigualdades.
    Cacau e Mabel planejavam oficializar a união e moravam juntos. Mabel monitorava a mãe e Jurandir à distância. No hospital, Mabel, vestida como astronauta, encontrou Bruninho, que estava gravemente doente. Ela tentou acalmá-lo, lembrando dos tempos em que o ajudava na infância. Bruninho, com saúde frágil devido a um acidente na piscina, estava agora isolado e sedado, dependente de uma máquina para respirar. Mabel, preocupada, ouviu uma voz conhecida durante o atendimento e foi verificar o que estava acontecendo.
    Mabel encontra Irene, uma antiga conhecida, no hospital onde trabalha. Irene, agora mais madura, reconhece Mabel, filha de Eunice, a ex-empregada de Dona Lúcia. As duas se abraçam e trocam palavras de conforto. Irene relembra o episódio em que quase deixou o filho da socialite Helena Lopez se afogar, e como foi devolvida à sua cidade natal, onde enfrentou dificuldades, mas conseguiu estudar com a ajuda de Eunice. Mabel nunca soube que sua mãe mantinha contato com Irene e a ajudava. Irene, agora enfermeira, ajuda a decorar a cadeira de rodas de Bruninho, que se recuperou da COVID-19 após uma longa internação. Bruninho, ao deixar o hospital, devolve a Irene a capacidade de respirar aliviada.</string>
    <string name="pt3quarto4">Eunice é chamada à delegacia para depor sobre a morte de Gilberto. Mabel, Jurandir, João e Cacau estão apreensivos. Dona Lúcia combinou com todos para dizer que estava em casa no momento do acidente, mas Eunice, agora mais confiante e independente, não segue o plano. Ela responde ao delegado que Luzia pediu para Camila cuidar de Gilberto, e que Dona Lúcia não estava em casa. Camila enfrentará um processo criminal, e a família será processada por questões trabalhistas.
        Eunice finalmente deixa o "quartinho de despejo" e abre a porta do consultório da Dra. Mabel Pereira da Silva. Mabel, após a inauguração, reflete sozinha em seu novo espaço, cercada por objetos que representam sua jornada e as pessoas importantes em sua vida. Ela faz um chá de cidreira, lembrando dos ensinamentos de Dona Codinha, e sente o cheiro da sua própria vida preenchendo o ambiente.</string>

    <string name="PersonagemID1">Mabel é a protagonista e narradora da história, uma jovem que cresce em meio ao ambiente de serviço doméstico, onde ela e sua mãe, Eunice, trabalham para uma família rica. Desde cedo, Mabel aprende a conviver com as diferenças sociais e enfrenta os desafios de se desenvolver como indivíduo enquanto lida com as complexidades de sua vida pessoal, marcada pela busca de identidade e independência. Ao longo da narrativa, Mabel se vê dividida entre sua admiração pelo mundo que ela e sua mãe servem e o ressentimento pelas barreiras impostas por essa hierarquia social. Ela enfrenta dilemas emocionais, especialmente em relação ao seu relacionamento com João Pedro e sua amizade com Cacau, ao mesmo tempo em que busca equilibrar sua vida pessoal com as responsabilidades que lhe são impostas pela vida doméstica.</string>
    <string name="PersonagemID2">Eunice, a mãe de Mabel, é uma mulher forte e resiliente que trabalha como empregada doméstica na casa de Tiago e Lúcia, uma família de classe alta. Ela carrega o fardo de sustentar sua casa e proteger sua filha, tentando dar a Mabel uma vida melhor, apesar das dificuldades impostas por sua condição social. Eunice tem um senso de dever muito forte, colocando o bem-estar de sua filha acima de suas próprias necessidades. No entanto, ela também luta com o sentimento de impotência diante das limitações impostas pela hierarquia de classes e pela posição subordinada em que se encontra. Seu relacionamento com Mabel é marcado pelo amor, mas também por uma tensão silenciosa, à medida que tenta manter sua filha longe dos problemas que ela mesma enfrentou ao longo da vida.</string>
    <string name="PersonagemID3">João Pedro é o irmão rebelde de Cacau e o interesse amoroso de Mabel. Ele é um jovem que desafia as normas e regras impostas pela sociedade, frequentemente entrando em conflito com figuras de autoridade, como o General Feitosa. Seu relacionamento com Mabel é marcado por paixão, mas também por incertezas e inseguranças, já que ambos vêm de realidades sociais distintas. João Pedro representa para Mabel um misto de liberdade e perigo, alguém que oferece a promessa de um mundo diferente daquele que ela conhece, mas que também pode colocá-la em situações arriscadas. Suas atitudes impulsivas e seu temperamento provocador o tornam uma figura instável, mas ele exerce um forte magnetismo sobre Mabel.</string>
    <string name="PersonagemID4">Cacau é o amigo e confidente de Mabel, além de ser filho de Jurandir e irmão de João Pedro. Diferente de seu irmão, Cacau é estudioso, dedicado e possui uma visão de mundo mais ponderada e racional. Ele desempenha um papel crucial na vida de Mabel, sendo um porto seguro em seus momentos de crise e oferecendo conselhos sábios quando ela se encontra em situações difíceis. Cacau também enfrenta seus próprios dilemas, especialmente no que diz respeito à sua família e ao desejo de escapar das limitações sociais que o cercam. Sua amizade com Mabel é baseada em confiança e respeito mútuo, e ele a ajuda a enxergar alternativas para os desafios que enfrenta.</string>
    <string name="PersonagemID5">Jurandir é o pai de Cacau e João Pedro, e trabalha como porteiro no edifício onde Eunice e Mabel vivem e trabalham. Ele é um homem simples, que vive uma vida discreta, mas que, assim como Eunice, sente o peso da desigualdade social. Jurandir tem orgulho de seus filhos e faz o que pode para garantir que tenham um futuro melhor, embora nem sempre saiba como lidar com a rebeldia de João Pedro. Seu relacionamento com Cacau é mais próximo, já que ambos compartilham o desejo de manter a família unida e buscar um futuro melhor. Como porteiro, ele vê diariamente as diferenças entre os ricos e os trabalhadores, e isso influencia suas opiniões sobre o mundo e seu papel nele.</string>
    <string name="PersonagemID6">Tiago é o patrão de Eunice e o pai de Camila. Ele é uma figura de autoridade dentro da casa onde Mabel e Eunice trabalham, e, embora Mabel o admire em alguns aspectos, ela também percebe suas falhas como chefe e pai. Ele representa o distanciamento típico de sua classe social, muitas vezes alheio às dificuldades enfrentadas por seus empregados. Embora não seja hostil, Tiago é emocionalmente distante, preferindo manter as aparências e o status quo. Sua relação com Mabel é ambígua, já que, embora ele reconheça seu valor como funcionária, nunca ultrapassa a barreira que a diferença de classe impõe.</string>
    <string name="PersonagemID7">Lúcia é a esposa de Tiago e mãe de Camila, além de ser a patroa de Eunice e Mabel. Ela mantém uma relação complexa com suas empregadas, marcada pelo poder e pela distância emocional. Lúcia representa a frieza e o distanciamento da elite, vendo Eunice e Mabel mais como funcionárias indispensáveis do que como seres humanos com vidas e emoções próprias. Sua relação com Mabel é ainda mais complicada, pois Lúcia percebe o vínculo que Mabel forma com sua filha Camila, o que a faz sentir-se ameaçada e, ao mesmo tempo, dependente. Lúcia também lida com suas próprias crises internas, principalmente em relação ao seu casamento e à sua posição como mulher na alta sociedade.</string>
    <string name="PersonagemID8">Camila é a filha de Tiago e Lúcia, uma criança mimada e criada no conforto da riqueza. Ao longo dos anos, Mabel assume a responsabilidade de cuidar de Camila, o que cria um vínculo complexo entre as duas. Embora Camila goste de Mabel, ela muitas vezes a trata como inferior, uma consequência de sua criação em um ambiente que perpetua a desigualdade social. À medida que Camila cresce, a relação entre as duas se torna mais tensa, com Camila, cada vez mais consciente de sua posição social, tratando Mabel com um misto de afeição e desprezo.</string>
    <string name="PersonagemID9">O General Feitosa, conhecido como Mingau, é um idoso que vive no mesmo edifício em que Eunice e Mabel trabalham. Ele é uma figura temida e respeitada por alguns dos moradores, mas sua relação com João Pedro é marcada por conflitos. Feitosa representa a autoridade e o conservadorismo, e sua presença no prédio simboliza a vigilância e a opressão da classe trabalhadora. João Pedro, com seu espírito rebelde, entra em constante atrito com ele, desafiando suas regras e seu poder.</string>
</resources>